# ARM Operating Mode
동작 모드는 프로세서가 어떤 권한을 가지고 어떤 종류의 작업을 처리하는지를 나타내는 것으로 총 8개의 동작 모드가 있다.

|모드|설명|
|-|-|
|FIQ|빠른 인터럽트 처리를 위한 모드로 외부 장치에서 요청되는 하드웨어적인 FIQ의 발생에 의해 ARM은 FIQ모드로 전환하고 인터럽트를 처리한다.|
|IRQ|일반적인 인터럽트를 처리하는 모드다.|
|SVC|시스템 자원 대부분을 자유롭게 관리할 수 있는 동작 모드다.|
|Abort|메모리에서 명령을 읽거나 데이터를 읽거나 쓸 때 오류가 발생하면 Abort모드로 전환하여 메모리 오류를 처리한다. MMU나 MPU 또는 외부의 메모리 제어기에서 구동되는 Abort 신호에 의해서 발생된다.|
|Undefined|ARM이 명령어를 읽어 실행할 때, 명령이 디코더에 정의되어 있지 않은 명령인 경우 발생되는 오류를 처리하는 모드다.|
|User|ARM이 User 애플리케이션을 수행할때의 동작모드다. ARM 동작 모드중 유일한 비특권 모드다.|
|System|User모드와 동일한 용도로 사용된다. 단, 특권 모드라는 것이 다르다.|
|Monitor|ARM 프로세서중 트러스트존을 지원하는 프로세서는 보호영역과 비보호영역으로 공간을 구분해주는 기능을 제공한다. Monitor 모드는 보호 영역과 비보호 영역 사이의 모드 변경을 처리한다.|

- 비특권 모드) 메모리, I/O장치와 같은 시스템 자원 사용에 제한을 두는 모드,
###### [참고한 책](http://www.hanbit.co.kr/store/books/look.php?p_code=B4460100314)
